有冇劍擊撚？

如題，依個sem想挑戰自己於是走去學劍擊，因為係外國所以學啲術語都係英文有啲難記
希望大家一齊交流吓咁樣

推

連登係咪冇人玩劍擊 ？

小學學過3年花劍
跟住中學無校隊
出去學好撚貴
所以無學
以家讀緊u
係英國 exchange中
上個月一開sem已經問左有無得打
點知佢話得校隊訓練
姐係入到校隊先有得玩
唉
巴打加油
應該呢一世都未必玩得返
窮撚都係做玩具撚算

有， 我係重劍撚，係香港學

有
香港打劍 花重佩都識
判過下比賽 識手號同口令
有咩可以問

聽落好sad，我想像唔到我依一世冇得再踢波 btw巴打邊間u，我係愛丁堡

有咩心得？

巴打覺得邊樣最難同最好玩？我問隊長佢話佩最難因為大家都企得近同好考反應。另外問過個鬼仔就話花難啲，因為好考策略同佩純粹鬥快唔好玩

大家會點比較花佩重？

小四開始學花劍，一樣上到中學冇校隊，
諗住出去劍擊學校報名，點知拖拖下拖到依家year1

明日復明日 明日何其多
鐘意劍擊就玩返啦巴打，然後返嚟大家交流吓

我廿幾歲人先黎學，因為重劍rule 最少，體力要求最低，所以揀左重劍玩。

有冇多啲劍擊撚

推返上嚟

原來係咁

一齊入嚟格劍啦

我識西洋燕返，反態快過西部牛仔，小學校隊

想同樓主格劍

小學三年，中學校隊五年的廢丁，花，所謂校隊都係得三四個人，但係打劍擊係好開心

花劍撚留名

小學學過3年花劍 LM

一定係學好foot work先，防守人地launch果陣可以快速拉開距離，進攻嘅時候更加靈活，人地捉唔到你邊下出

小弟不才，咩叫燕返？

嚟愛丁堡搵我

我學劍第二堂玩free fencing就知道自己愛上劍擊

點解花劍先同有冇心得交流吓

巴打依家仲有冇玩同有冇心得分享吓

我隊長都有提我footwork做好啲，可能我踢開波，我footwork步距都好大俾佢話

好可惜無
中學無劍擊
小六有去打d 比賽仔，雖然好多時都係一兩round 就收皮 但係好鬼開心

其實香港多唔多成人學劍擊

啦打 更加啦打 啦打 嘟s

大把

興趣班咋 玩咗半年

練弓步

巴打如果我想當新手由頭學過係未都有堂上？去南華會？

南華都算抵玩 老野老手多
睇你想學咩劍種

而家香港最上位既劍館係Primo Fencing, 在尖沙咀... 佢地搞好多外國訓練

你睇下人地咩人腳去教先啦
可以唔屌打其他劍會咩？

冇論系統性訓練，定出賽既支緩，都做得好認真，抵佢既

做緊教練

打咗1年佩劍，大學校隊。防禦流，大部份分防還攞。

佩劍撚

重劍撚想轉花劍

出到大專？

打手？

認真問
如果一路向前督唔退後會點
用唔用到中國式劍法

係出面學過一年花，但冇堅持落去
而家應該得返半桶水，有d 想玩返。

我學獨孤九劍有冇幫助

佩劍撚曰:佩劍最好玩

你剩向前督咁對手一個防守還擊咪你輸

要睇你打咩劍 每個劍都有唔同嘅規矩
花劍同重劍都有可能得分
佩劍嘅優先權(?)/攻擊權(?)比較嚴，基本無可能得分

P.s. 花劍嘅可能性都非常低

淨係打英國校際

客觀描述姐...上次打team 比佢地打到仆街，跟住就有keep 住留意... 但都未轉會

佢地出去打比賽多數一個勁帶兩個廢
好易打

打左六年花佩劍 有咩可以問

咪畀人大炒囉， 人地防還， 就算你拮中對方先， 對方接住先拮中你， 你都係輸

你一出手 進攻權已經用左 你打進攻延續 就算人地反攻都判俾對方

如果狂向前拮就得就唔會成為運動啦

重劍冇進攻權

我廢， sor

冇

但你係咁出會俾人反還打爆

教練話重劍先難打 點解？係咪因為有double 人地領先慢慢同你un 刺中你就追唔到

係 同埋戰術成份都好高
我有個師兄就係打戰術 都全港排名2X
論基本功佢一定唔夠好
但就係打戰術 睇穿人地點打

重劍係易學難精
遲學嘅多數會學重劍 比較易追到早學嘅 但你會發現好多細節會差好遠 單係刺手能力已經有差距
遲學嘅學花佩會發現同早學嘅好大差距且好難追

你打過香港公開賽就明白
U21 U18都已經好難打到頭8

巴打都係英國打緊？

有冇心得分享吓

我都係佩，我偏好進攻，刺激啲

我又係喎 有冇心得分享吓

點解先

俾人Parry riposte或者beat就會仆街

尋日玩過吓重劍，隻手好快攰

我問隊長佢話佩難玩啲我先揀佩，因為節奏快啲同考反應是

係